\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_pdt}
\header{\textbf{C2.} \textcolor{gray!60}{Première spécialité}} 
{}
{\themeMatiere}
% \printanswers
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\begin{document}
\titre{Plan de travail}
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev
  \begin{itemize}
    \item La mole
    \item Solution aqueuse
    \item Masse volumiquen
    \item Concentration en masse
    \item Dilution
  \end{itemize}
  \begin{center}
    \eprofs{https://youtu.be/9qjnOI4Gy4Y}
  \end{center}
  \exosRev
    \begin{center}
      \eprofs{https://youtu.be/Dwmm8wPa9JM}
    \end{center}
\end{revisions}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\section{\activ}
\begin{activites}
  \act{AE4}
  \begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Spectroscopie UV-visible
    \item Spectre d'absorbance
    \item Dosage par étalonnage
  \end{itemize}
  \tcblower 
  COURS: parties 3 et 4
  %
  \act{AE5 - \textbf{ECE}}
  \begin{itemize}
    \item Concentration en quantité de matière
    \item Dosage par étalonnage
    \item Dilution
  \end{itemize}	
  \tcblower
  COURS : complet 
\end{activites}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\section{\jesaisfaire}
\manuel{30 à 36}

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Déterminer la masse molaire d'une espèce à partir des masse molaire
    atomique.}{16 }
  % 
  \capacite{Utiliser la relation entre la masse molaire et la quantité de matière}{16, 17,
    31}
  % 
  \capacite{Utiliser le volume molaire d'un gaz pour déterminer une quantité de
matière.}{18, 19}
  % 
  \capacite{Déterminer la quantité de matière de chaque espèce dans un mélange à partir de
sa composition.}{21, 35, 37}
  % 
  \capacite{Expliquer ou prévoir la couleur d'une espèce en solution à partir de son
spectre UV-visible.}{23}
  % 
  \capacite{Déterminer la concentration d'un soluté en exploitant les résultats d'un
    dosage par étalonnage.}{25, 39} % 25 avec l'ordi à la maison et en démo sur la
  %calculatrice en classe si Numwork car vraiment trop simple!
  % 
  \capacite{\textbf{Exp.} Proposer et mettre en œuvre le protocole pour préparer
une gamme étalon}{AE4, AE5}
  % 
  \capacite{\textbf{Exp.} Déterminer la concentration d'une solution par mesure
d'absorbance. Tester les limites duprotocole.}{AE5}
\end{jeSaisFaire}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
% 
\section{\jeMapproprie}
\begin{questions} \question Donner le nom et l'unité de la quantité de matière.
  \begin{solution} L'unité est la mole et son symbole est \si{\mol}
  \end{solution}
  % 
  \question Exprimer la masse d'un corps pur en fonction de sa masse volumique et du
  volume qu'il occupe.
  \begin{solution} $ m_{corps} = \rho_{corps} \times V_{corps} $
  \end{solution}
  % 
  \question Exprimer le volume occupée par un corps pur en fonction de la quantité de
  matière, de sa masse molaire et de sa masse volumique.
  \begin{solution} $ V_{corps} = \dfrac{n_{corps \times
        M_{corps}}}{V_{corps}} $
  \end{solution}
  % 
  \question Calculer le volume occupé par 2 moles de \ch{CO2}. En déduire le volume de 2
  moles de \ch{H2}.
  \begin{solution} $ V_{\ch{CO2}} = n_{\ch{CO2}} \times V_m = 2 \times
    22,4 = \SI{44,8}{L} $
  \end{solution}
  % 
  \question Donner les grandeurs portées en abscisse et en ordonnée lorsqu'on trace le
  spectre UV-visible d'une espèce en solution.
  \begin{solution} Le spectre représente l'absorbance en fonction de la
    longueur d'onde.
  \end{solution}
  % 
  \question Même question pour la droite d'étalonnage d'un dosage.
  \begin{solution} L'absorbance en fonction de la concentration (ou de
    la concentration massique)
  \end{solution} \question Exprimer le coefficient directeur de la droite
  d'étalonnage en fonction du coefficient d'absorption molaire et de la largeur de la cuve.
  \begin{solution}
    \[ A = \epsilon \times l \times c
    \] donc le coefficient directeur a vaut :
    \[ a = \epsilon \times l
    \]
  \end{solution}
  % 
  \question Faire de même pour lorsqu'on trace l'absorbance en fonction de la
  concentration massique.
  \begin{solution}
    \[ c_m = \dfrac{c}{M}
    \] Donc,
    \[ \dfrac{\epsilon \times l}{M}
    \]
  \end{solution}
\end{questions}

\end{document}
